2.1 Вам потрібно додати нове домашнє завдання в новий репозиторій на Gitlab.

Якщо в мене немає ані папки ,ані репозиторію , то я маю створити репозиторій, скопіювати посилання на нього , обрати папку на пристрої , відкрити термінал GitBash , ввести команду git clone та вставити посилання . Після цього я матиму папку з назвою репозиторію та readme.md-файлом .

2.2 Вам потрібно додати існуюче домашнє завдання в новий репозиторій на Gitlab. (тобто підключити готовий проект до Git-а,який є на пристрої ,але немає в GitLab-і)

Для цього я відкривала у редакторі коду папку з моїми файлами , після чого в терміналі було введено команду git init , після цього в статусі я перевірила чи відслітковує він всі файли і якщо ні - команда git add . в термінал , після чого я писала git remote add origin та посилання на конкретний репозиторій з GitLab, щоб синхронізувати файли моєї папки с репозиторієм . Після цього я маю перейменувати гілку на main  командою в термінал git switch --create main , ввести git commit -a -m "назва комміту", після цього я вводжу в термінал git push origin main , оновлюю сторінку на гітлаб і всі мої файли відображуються .

